.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wish:

Желание (`Wish <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=377>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание

**Обычай**: арканный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

----------

Вы высказываете желание, воплощая в жизнь свою самую большую мечту.
Заклинание *желание* может произвести один из следующих эффектов.

* В точности воспроизвести любое заклинание 9-го уровня или ниже из арканного списка, к которому у вас есть доступ.
* В точности воспроизвести любое заклинание 7-го уровня или ниже из другого списка заклинаний. Оно должно быть :r_common:`обычным` или у вас должен быть доступ.
* Произвести любой эффект, уровень силы которого соответствует вышеуказанным эффектам.
* Обратить некоторые эффекты, которые ссылаются на заклинание *желание*.

Мастер может разрешить вам попробовать использовать *желание*, чтобы произвести более значительные эффекты чем эти, но это может быть опасно, или заклинание может иметь только частичный эффект.

.. versionchanged:: /errata-CR-r3
	1-й пункт явно указывает на свой список заклинаний к которым есть доступ.
	2-й пункт явно указывает на другие списка заклинаний к которым есть доступ.

.. versionchanged:: /errata-CR-r4
	2-й пункт сильно ограничивал, потому что обычно ты имеешь доступ только к своему списку заклинаний. Расширено до обычных заклинаний другого списка или тех к которым есть доступ.





.. include:: /helpers/actions.rst